<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дилетантская аналитика</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Дилетантская аналитика</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Почему &#34;дилетантская&#34;?</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Привет! Меня зовут Дмитрий Володин, в момент начала работы над сайтом я - бизнес-аналитик издательства &amp;ldquo;Альпина Паблишер&amp;rdquo;.
Блог на 99% посвящён аналитике на языке R. В основном это будут поверхностные посты и раскрытие каких-то новых и интересных методов и приёмов в первую очередь для меня, так как я &amp;ldquo;только учусь&amp;rdquo;.
Потому и &amp;ldquo;дилетантская&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цвет и музыка.</title>
      <link>/post/retrowave/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/retrowave/</guid>
      <description>Вступление Иногда такое случается: надоедают встроенные палитры ggplot. Можно, конечно, найти кучу палитр на люббой вкус в интернете. Но аналитик я или нет, подумал я как-то. И решил сам себе сделать палитру.
Шаги кратко: - Нам нужна картинка, из которой будем делать палитру. - Из картинки надо вытащить цвета в числовом формате по каналам (RGB) - Выделить основные цвета. - Преобразовать в hex-формат. - Использовать.
Чем пользуемся? Для превращения картинки в числовую матрицу по каналам будем пользоваться пакетом imager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R Markdown This is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars) ## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>